\begin{question}[section=15,subtitle={Kraft auf Schalttraverse},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
	\begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=5cm]{\currfiledir image.png}
  \end{figure}

	Eine Leiterführung, näherungsweise durch Linienleiter dargestellt, enthält eine Schalttraverse S.
	Berechnen Sie die an S angreifende, resultierende Kraft nach Betrag und Richtung.
\end{question}
\begin{solution}
Das Magnetfeld der Umlenkung ist wegen der relativ großen Entfernung von $S$ vernachlässigbar.
Parallele, gegensinnig durchflossene Linienleiter:
\begin{equation}
	\V{F} = \dfrac{\mu_0I^2}{2 \pi a} \V{e}_a = \dfrac{4 \pi \num{e-7} 15^2 \num{e6}}{2 \pi \num{0.1}} \si{\newton} \V{e}_a
\end{equation}
\begin{equation}
	\boxed{\V{F} = \SI{450}{\newton} \V{e}_a }
\end{equation}
	Die Kraft wirkt abstoßend.
\end{solution}
